8 bandas que hemos conocido este 2016

 El 2016 ya casi se va y la revolución no ha hecho justicia de mucho; puede ser un poco dramático, pero es cierto. Fuera de consagrar a los cotidianos dioses de la música, poco se ha visto de nuevo en la escena como para hablar de una generosa peculiaridad o una extraordinaria renovación en los sonidos. Además de haber esperado como maniáticos el nuevo álbum de Radiohead , la reunión de LCD Soundsystem o la propuesta siempre llamativa de Local Natives, hasta ahora no ha habido mucho con que saciar nuestros impulsos melómanos, salvo, claro está, que nos hayamos refugiado en esos artistas que lo intentan e intentan desesperadamente en diversas plataformas. Si es así, entonces hemos tenido el placer de escuchar a personas que son totalmente frescas en el ámbito, si no capaces de cambiar nuestra completa concepción de la producción musical, sí de afirmar que nada está perdido. 
  Porque si decimos claramente que han sido escasas las ocasiones de romanticismo en lo que concierne a nueva música, eso no significa que hayan sido nulas. No hay que confundir. En efecto, se pueden contar con los dedos de ambas manos; sin embargo, contar con tan buen contenido es la mayor de las delicias aunque sea en pocas cantidades. Obviamente, desearíamos tener un playlist interminable de nuevas propuestas, todas ellas buenas y nunca agotables. Pero sabemos que es imposible. 
  Entonces, si sólo nos queda aferrarnos a esos pequeños haces de luces que decorosamente han implantado su visión y dado una gran sorpresa con su álbum debut a pesar de tener en su trayectoria algunas presentaciones o demos que también dieron de qué hablar en su momento, en el siguiente listado encontrarás a esas agrupaciones que vieron el amanecer de su gran trayectoria en lo que llevamos de 2016. 
 Ursa Major 
  Con tan sólo 19 años, Joseph Chusid se nombra bajo este pseudónimo que nos llena las tardes de Groove, R&B, soul y rock psicodélico. Con letras altamente sinceras y un sonido que no le teme a nada, el viaje interno que propone Ursa Major es sólo el primer paso para todo un statement ante la agotadora vida mundana. 
 – Brasstracks 
  Combina todo lo que amas del acid jazz y la electrónica ambiental. Listo; el resultado es eufórico, adorable y lleva el nombre de este dúo poderoso. Con un poco de funk, soul, R&B, hip hop y bajos fuera de este mundo, Brasstracks es la banda ideal para comenzar una noche perfecta o iniciar una mañana asombrosa. 
 – Starchild & The New Romantic 
  Desde su nombre mismo es bastante claro que sus referencias musicales viajan del P-funk al soul contemporáneo; nadie como Starchild para refrescar algo que cada día se hace más urgente en cuanto a franqueza y naturalidad. El ritmo casi orgánico de este cantautor es poesía y sustancia pura para la mejor expansión de los sentidos. 
 – Public Memory 
  Escuchar a este hombre, que oficialmente se llama Robert Toher, es una estancia peculiar en atmósferas que conjugan la hipnosis, el electro, la suave oscuridad del down tempo, el krautrock y las sensuales notas del rock. Su sonido, si se sigue trabajando con tanta dedicación como hasta la fecha, será probablemente uno de los must en la música de nuestra era. 
 – Cullen Omori 
  Con la fiel convicción de hacer lo que él goza, Cullen demuestra que el mundo del pop no está perdido siempre y cuando se tengan ideas claras, conceptos esenciales para el humano y un sinfín de experiencias para trasladar a la lírica de la producción. Con Omori no hay nada más que pura calidad. 
 – Coasts 
  Una de esas bandas que parecen eternas, que dan la impresión de que siempre han tocado y crecido en los más increíbles escenarios; su combinación perfecta entre indie y electro hacen que sus letras se luzcan como un instrumento más en las composiciones surreales del rock actual. Ya tienen varios singles desde hace años, pero no fue hasta hace poco que tomaron relevancia internacional. 
 – Eliot Sumner 
  Haciendo uso de su nombre verdadero –lo que hace de su trabajo actual algo innovador–, Sumner es una chica que toma influencias del krautrock, el new wave, el synth y un pop bastante oscuro. Las emociones contrarias y extremas son el ingrediente especial de esta mujer que lo tiene todo para dejarnos con la boca abierta de aquí en adelante. 
 – James Supercave 
  
 Para todos aquellos que aman lo extraño, James Supercave es una banda que reúne un gran número de ritmos que oscilan entre la melancolía, el dolor, la psicodelia, el baile y la hilaridad. También tienen cierto tiempo jugando al juego de los festivales, pero gracias a su álbum debut este año, todo pinta para proyectos aún más grandes. 
 – Así como estas bandas comienzan a ganar fuerza mundialmente, hay todavía algunas que no logran escapar de sus escenas locales o se deben circunscribir a la competencia mordaz de su ciudad natal, como se narra en 12 bandas que están escuchando en NY y debemos conocer antes de que sean famosas  y Nuevas bandas latinoamericanas que están conquistando al mundo por salirse de lo convencional .